%@Titre: Besan\c con (Sept.) -- 1999
\textit{Le dessin sera fait sur une feuille de papier millimétré (l'unité étant le cm).}
\begin{myenumerate}
\item Dans un  repère orthonormal $(O;I,J)$, placer les points suivants : $A(-2;-1)$ ; $B52;-3)$ et $C(3;4)$.
\item Montrer que $AC=5\sqrt2$ et calculer la valeur exacte de la distance $BC$. En déduire la nature du triangle $ABC$.
\item Placer le point $M$, milieu du segment $[AB]$. Calculer ses coordonnées.
\item Calculer les coordonnées du vecteur $\overrightarrow{AB}$.
\item
  \begin{enumerate}
  \item Construire le point $D$, image du point $C$ dans la translation de vecteur $\overrightarrow{AB}$.
  \item Donner la nature du quadrilatère $ABDC$. Justifier.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}